全港中學生擬9.3罷課

全港中學生擬9.3罷課

反送中運動持續，香港眾志策劃9月中學生罷課。

【本報訊】反送中運動持續兩個多月，政府漠視民間五大訴求。香港眾志、中學生反修例關注組及青年反修例關注組，宣佈共組「中學生罷課籌備平台」，醞釀9月份全港中學生罷課，正透過網上問卷收集學生對罷課日期、形式的意向。香港眾志副主席鄭家朗表示，政府不正常地回應市民聲音，中學生有必要反思，是否能扮作「重投正常生活」。據悉，大專學生會亦預計反修例抗爭難以在9月前完結，有學生代表透露大專學界正醞釀9月罷課。

鄭家朗形容，9月罷課行動屬事在必行，目前的問卷主要是收集意見，以確定罷課的具體日期及形式，問卷設有三個問題，分別為「罷課幾時開展」、「罷課會維持幾耐」及「罷課期間做咩好」問卷調查將於14日（星期三）截止，有結果後會盡快向公眾公佈。「中學生罷課籌備平台」將會為中學生自發罷課預備所需的行政、文宣、家校聯繫及資訊整理支援。

相關新聞：大埔千人上街 舉鏡籲警「睇清自己」

收集意見階段

香港眾志日前收集中學生已遮蓋名字的學生證照片，以表達罷課意向，鄭家朗表示，至今已收集到幾百張數相關學生證照片，有信心有足夠人數響應罷課。另外，學生動源在社交媒體專頁宣佈，提出在9月3日（星期二）發動中學生罷課，強調「沒有大台，只有學生」，鼓勵學生自行決定罷課形式，包括舉行集會、遊行或公民講課，學生動源正就此收集學生意見。

香港眾志曾聯同中學生反修例關注組曾在6.12發起中學生罷課，當時獲逾300名中學生響應，在中環愛丁堡廣場舉行集會，惟當日金鐘有大規模警民衝突，相信部份中學生有響應罷課、但未出席集會，實際罷課人數或更多。

■記者周 婷

上一則
上一則
銀髮族遞信：林鄭破壞香港考第一

下一則
下一則
深水埗禁遊行「因有警署」

大埔千人上街 舉鏡籲警「睇清自己」
港島東今舉行反送中集會福建幫晒馬：人若犯我 我必自衞
警指「認清冷血政權」口號煽動
被控暴動機師遭國泰停飛兩地勤被炒
空總轟北京毀一國兩制
萬人接機第二天默站抗打壓
盧建民：警被仇恨支配
「特區地獄」陰司紙遺黃大仙
小朋友為哥哥姐姐加油志願不再是警察
銀髮族遞信：林鄭破壞香港考第一
深水埗禁遊行「因有警署」
空手道港將義教自衞術
內地禁黑T運港 查封製衣廠
涉刮花警署外牆3厘米 清潔工保釋
建制藍衣人撐警 與荃灣暴徒撞衫
方仲賢購觀星筆CCTV揭警跟蹤
民間調查報告：警濫權重創法治
地產經紀 法律女生勇武，只為保護心中所愛
八素人攻白區拉建制落馬
聶德權避談警暴 反指示威者極端暴力
英外相致電林鄭促獨立調查
外交官遭官媒起底 美斥危險
賀一誠：鄰近地區事件損兩制
鐵怒沿線 區區開拖

推

勁呀喂

要罷起碼一星期先有用

9月9先開學
我可以

教聯會又要口交

大家去搵眾志/學動好啦
有個fb page叫全港大罷課既背後係社運乞丐社會主義行動既組織，係一個會建立左膠大台既垃圾組成，記得唔好中伏

非分化

支持

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

無差別襲擊製造恐怖氣氛已經係恐怖主義！我地係嘅係要為警隊嘅行為正名！
警隊失控無差別襲擊，係屬於國家恐怖主義嘅行為，已經超越「過度暴力」、「濫捕」同「濫用暴力」，依啲字眼淡化佢嘅「拐帶」、「恐怖襲擊」等非法行為，警隊嘅行為喺好多國家已經係可以定義為失去合法性啲武裝組織。
而且加上721恐襲同打後嘅黑警合作，有理由相信依個恐怖主義組織係跨越明同暗。現時警察喺民間嘅認受性極低，失去合法地執行職務嘅能力，街坊見到警察嘅武裝會產生恐懼感。恐怖主義管治已引起社會及國際極度不安。

文宣核彈 - 為恐怖主義正名

恐怖主義標籤係多國用嚟打壓異己嘅手法，包括支那對新疆嘅打壓，都係以打擊恐怖主義為名。正名警隊嘅恐怖主義絕對係致命打擊警隊嘅合法性同認受性嘅方法。
佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

無差別化武襲擊！！
[過期催淚彈][有圖] 毒到連眼都起水泡！！！！！麻煩全世界前線中線後線街坊啊婆啊伯！！戴靚少少既Gear唔該！！！！！

認同請聯署請分享

已有44,009/100,000個簽名（11 Aug 2019 at 10:05）
［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

警黑合作 恐怖治國
警察本識 恐怖組織
槍炮化武 無差別襲擊
警黑勾結 武裝巴結
HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

721

有威力